<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kansai Database Workshop 2017</title>
    <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/</link>
    <description>Recent content on Kansai Database Workshop 2017</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>Kansai Database Workshop 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 23:03:34 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Accommodation</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/accommodation/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 23:03:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/accommodation/</guid>
      <description>本ワークショップに参加するために必要な費用は，参加費，夕食費，懇親会費の合計金額です．全ての参加者は参加費が必要です．
夕食費 夕食に参加される方のみ必要です．アルコール類は含まれていません．懇親会費は含まれていません．
 教員 2,000円 学生 1,000円  参加費 参加される方はすべて必要です．部分的に参加される方も同額です．参加費には食事代，宿泊費は含まれていません．
 教員 3,000円 学生 2,000円  懇親会費 懇親会に参加される方のみ必要です．懇親会費には夕食が含まれていません．
 教員 2,000円 学生 1,000円  参考: 必要な費用の試算 学生（甲南大生以外）で夕食，懇親会へ参加: 1,000(夕)+2,000(参)+1,000(懇) = 4,000円
学生で参加するだけ: 2,000円
教員で夕食，懇親会へ参加: 2,000(夕)+3,000(参)+2,000円(懇) = 7,000円</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presenter</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/presenter/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 23:03:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/presenter/</guid>
      <description> オープニングの時間までに全員，発表資料を掲示してください． 発表番号は 部屋番号-通し番号 です．部屋 101，102 にはそれぞれパネルが準備してあり，番号が書かれています． ポスターはA0以下の大きさで作成してください． ポスターを聞きに来た人へ手短に説明してください．3分くらいで説明できると良いと思います． 有益な質問や意見を記録できるよう，メモと鉛筆を持参してください． ポスター発表のテンプレートはこちらをご利用ください https://yu-suzuki.github.io/dbws2016/ppt/sample.pptx  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/program/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:55:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/program/</guid>
      <description>    時間 内容     13:00-14:30 session1   14:45-16:15 session2   16:30-18:00 session3   18:30-21:00 懇親会    Session1    部屋番号 セッション番号 発表番号 所属 発表者 タイトル     101 1 1 大阪大学 田 一鳴 クラスタリングを用いた移動モードに関する知識の自動発見   101 1 2 大阪大学 西尾 俊哉 スライディングウィンドウ上での位置・キーワード・ソーシャル関係に基づくTop-kパブリッシュ/サブスクライブ   101 1 3 関西学院大学 秋口　いくみ レシピ動画の調理動作区間に基づく難易度判定   101 1 4 甲南大学 青木哲 Word2Vecを用いた対立語に基づく漫才台本の自動生成   101 1 5 奈良先端科学技術大学院大学 小牧真子 農作業データを用いたスケジュール細分化手法   101 1 6 奈良先端科学技術大学院大学 田中宏昌 機械学習を利用した翻訳効率の高いmRNA生成   101 1 7 甲南大学 結城流星 ご当地料理とシズルワードの関係性   101 1 8 京都大学 馬場　慧 株価とニュースの統合分析のためのヘテロトピックモデル   102 1 1 同志社大学 寺本 優香 ビジネスメールにおける形態素からの送受信者間の敬語表現判定モデルの構築とその評価   102 1 2 京都大学 Sora Lim Learning News Discrimination for Detecting Maliciously Slanted View   102 1 3 関西大学 坂井 創一 未定   102 1 4 同志社大学 Zhaoyu Liu Web検索に置ける時間情報をとり入れた索引付けに関する調査報告   102 1 5 甲南大学 義　尚晃 難語に対する説明文及び例文提示手法の提案   102 1 6 関西大学 赤星 俊平 複合現実空間における複数ユーザ間での仮装オブジェクト受け渡し手法   102 1 7 甲南大学 伊藤大貴 ソーシャルメディアを用いた臨場感のあるスポーツハイライトの生成    Session2    部屋番号 セッション番号 発表番号 所属 発表者 タイトル     101 2 1 京都大学 戴 憶菱 職業を意識した学習意欲の促進に向けた標準カリキュラムと求人情報の関連付け   101 2 2 同志社大学 馬場 睦也 オノマトペと顔文字の組合せを考慮した感情表現抽出方法の検討   101 2 3 関西学院大学 成川　健太郎 略地図検索のための変形度分析に基づく特徴ベクトルの設計   101 2 5 関西大学 宮本 華奈 類似絵本検索システムの構築に向けたレビュー中の観点分類方法の検討   101 2 6 京都大学 鍋谷 優斗 データ起源に基づくデー タの価値算定   101 2 7 関西学院大学 野村　湧司 教育コンテンツの学習行動に基づく教え合い支援システム   102 2 1 関西大学 居林 香奈枝 未定   102 2 2 同志社大学 岡本 章平 レビューの有用性推定に向けた評価尺度の検討   102 2 3 関西大学 鈴木 聖乃 未定   102 2 4 大阪大学 中村 達也 Wikipediaのページレビュー数を用いたTwitter上の話題語に対するエンティティリンキング   102 2 5 京都大学 中村 雄太 通時的な言語空間を用いた学術論文解析   102 2 6 関西大学 安尾 萌 協調的情報トリアージにおける担当者間の重要度評定の調整に関する検討   102 2 7 甲南大学 見塚圭一 Twitter上のニュースに対する解説ツイート抽出手法の提案    Session3    部屋番号 セッション番号 発表番号 所属 発表者 タイトル     101 3 1 甲南大学 篠本尚輝 台詞に応じた漫才ロボットの演出   101 3 2 甲南大学 根川　哲 外国人レビューに基づく日本人向け穴場スポットの推薦   101 3 3 奈良先端科学技術大学院大学 松田義貴 クラウドワーカの振る舞いを用いた能力推定とタスク複雑度のトレードオフ   101 3 4 甲南大学 秋山和寛 機械学習を用いた潜在的フォロイー抽出手法の提案   101 3 5 京都大学 Yijun Duan Discovering Typical Histories of Entities by Multi-Timeline Summarization   101 3 6 関西学院大学 林　利憲 E-Commerceにおける不満情報とレビューに基づいた不満解決商品推薦手法の提案   101 3 7 甲南大学 米田吉希 料理における豆知識抽出手法の提案   101 3 8 関西大学 大杉 隆文 調理手順の曖昧性解消を目的とした料理レシピ構成要素の調査   102 3 1 甲南大学 池内雄大 意外情報に基づくパーソナライズされたスポーツ解説文自動生成   102 3 2 京都大学 中野 優 サーベイ論文の節構造を用いた論文に対するタグ付けの検討   102 3 3 京都大学 瀧瀬 和樹 予約型ライドシェアリングに関する研究   102 3 4 関西大学 北村 茂生 看板密集地域における情報識別支援手法の改良   102 3 5 同志社大学 木下 泰輝 オノマトペと顔文字の組合せを考慮した感情表現抽出方法の検討   102 3 6 甲南大学 瀧川　亮 意外性のある手土産推薦手法の提案   102 3 7 関西大学 加納 千聡 赤外プロジェクタを用いた情報多重提示システムの検討    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/about/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:55:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/about/</guid>
      <description>関西にあるデータベースやデータ管理に関して研究する七つの研究室が一堂に会し，ポスター発表を行い議論を行う場を企画しました．深い議論や活発な研究交流を促進するとともに，今後の研究成果を生み出すきっかけとなることを期待しています．
今回は，以下の研究室が参加しています
 甲南大学 灘本研究室 同志社大学 波多野研究室 京都大学 吉川・馬研究室 大阪大学 原研究室 関西大学 松下研究室 関西学院大学 角谷研究室 奈良先端科学技術大学院大学 中村研究室（鈴木グループ）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venue</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/venue/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:55:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2017/venue/</guid>
      <description>平生記念セミナーハウス http://www.konan-u.ac.jp/access/seminar.html
最寄りの駅は阪急御影，JR住吉，阪神御影です．甲南大学岡本キャンパスとは異なりますのでご注意ください．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>